<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IT Karl</title>
    <description>Новости IT в текущей экономической системе.</description>
    <link>https://itkarl.ru/</link>
    <atom:link href="https://itkarl.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 09:47:54 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 09:47:54 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>

    
      <item>
        <title>VGC: Sony решила постепенно распустить большую часть Japan Studio</title>
        <description>Команда, которая разработала игры вроде Gravity Rush и Knack, в последние годы не выпускала хиты, и потому компания решила не продлевать контракты с её сотрудниками.</description>
        <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://t.me/iv?rhash=f31176da442ed7&amp;url=https%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F28%2Fsony%2F</link>
      </item>
    
      <item>
        <title>Владелец TikTok заплатит $92 млн для урегулирования иска о сборе личных данных в США</title>
        <description>ByteDance согласилась выплатить $92 млн для урегулирования коллективного иска, который утверждал, что приложение собирало персональные данные пользователей.</description>
        <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://t.me/iv?rhash=f31176da442ed7&amp;url=https%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F27%2Ftiktok%2F</link>
      </item>
    
      <item>
        <title>На Twitch заметили агитационные антипрофсоюзные видео от Amazon</title>
        <description>Агитационные проморолики от Amazon заметили зрители Twitch. В этих коротких видео сотрудники Amazon говорят о том, как им хорошо работается в компании и о том, что им не нужно объединяться в профсоюзы.</description>
        <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://t.me/iv?rhash=f31176da442ed7&amp;url=https%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F26%2Ftwitch-amazon%2F</link>
      </item>
    
      <item>
        <title>Google снимет введеный после штурма Капитолия запрет на политагитацию</title>
        <description>Google возобновит с 24 февраля разрешение на размещение политической рекламы, которое было временно остановлено после беспорядков 6 января в Капитолии.</description>
        <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://t.me/iv?rhash=f31176da442ed7&amp;url=https%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F26%2Ftrump-google%2F</link>
      </item>
    
      <item>
        <title>Amazon открыла в Индии фабрику по производству ТВ-стиков Fire TV</title>
        <description>Amazon открыла фабрику в индийском городе Ченнаи в сотрудничестве с тайваньской Foxconn. Amazon инвестировала миллиард долларов в цифровизацию 10 миллионов местных предприятий. Такие инвестиции обусловлены торговой войной между США и Китаем — Индию многие технологические компании рассматривают как перспективную альтернативу китайскому производству.</description>
        <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://t.me/iv?rhash=f31176da442ed7&amp;url=https%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F17%2Findia-amazon%2F</link>
      </item>
    

  </channel>
</rss>
