<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IT Karl</title>
    <description>Новости IT в текущей экономической системе.</description>
    <link>https://itkarl.ru/</link>
    <atom:link href="https://itkarl.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 19:50:13 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2021 19:50:13 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>

    
      <item>
        <title>На Twitch заметили агитационные антипрофсоюзные видео от Amazon</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Эти видео продвигают идею об отказе рабочих от объединения в профсоюзы.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;jekyll-twitter-plugin&quot;&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Amazon is running a second ad on Twitch in Alabama urging its workers in Bessemer to vote no on the union. &lt;a href=&quot;https://t.co/q3wTc0o7Im&quot;&gt;pic.twitter.com/q3wTc0o7Im&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; More Perfect Union (@MorePerfectUS) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MorePerfectUS/status/1364328210771681293?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;February 23, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Агитационные проморолики от Amazon заметили зрители Twitch. В этих коротких видео сотрудники Amazon говорят о том, как им хорошо работается в компании и о том, что им не нужно объединяться в профсоюзы. В конце каждого видео идёт прямой призыв к тому, чтобы голосовать против создания профсоюза на складе в Бессемере.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По  &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Slasher/status/1365007592754466825&quot;&gt;словам инсайдера Рода Slasher Бреслау&lt;/a&gt;, после того, как сообщество Twitch обратило внимание на показ таких видео, компания объявила, что произошла ошибка. «Twitch не разрешает политическую рекламу. Показ этой рекламы в нашем сервисе не разрешался», — сказал представитель компании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сотрудники склада Amazon в Бессемере, штат Алабама, проголосуют за создание профсоюза 29 марта. Поддерживающие идею создания профсоюза заявляют, что это их единственная возможность повысить свои низкие зарплаты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме этого, сторонники профсоюза уверены, что им удастся оптимизировать график работы и добиться улучшенных льгот. В Amazon ранее &lt;a href=&quot;https://www.npr.org/2021/02/07/965162338/in-alabama-workers-at-amazon-warehouse-are-poised-for-union-vote&quot;&gt;публично призвали&lt;/a&gt; работников склада отказаться от идеи создания профсоюза. Всего на складе работает 5800 рабочих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На фоне этого скандала в прессе США заговорили о поднятии минимального оклада труда до $15 в час (сейчас составляет $7,5).&lt;/p&gt;
</description>
        
        <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https%3A%2F%2Ft.me%2Fiv%3Frhash%3Df31176da442ed7%26url%3Dhttps%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F27%2Ftwitch-amazon%2F</link>
        <guid isPermaLink="true">https%3A%2F%2Ft.me%2Fiv%3Frhash%3Df31176da442ed7%26url%3Dhttps%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F27%2Ftwitch-amazon%2F</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Google снимет введеный после штурма Капитолия запрет на политагитацию</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Google возобновит с 24 февраля разрешение на размещение политической рекламы, которое было временно остановлено после беспорядков 6 января в Капитолии. Об этом сообщил портал Axios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google ввел запрет на политическую рекламу 13 января после атаки 6 января сторонников бывшего президента США Дональда Трампа на здание Капитолия, где конгресс должен был окончательно утвердить результаты президентских выборов, на которых победил действующий глава государства Джо Байден.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В результате столкновений протестующих с полицией погибли пять человек. Ранее Трамп призвал своих сторонников к мирному маршу. Однако многие, в том числе руководители крупнейших интернет-компаний США, восприняли это заявление как провокацию к насилию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После событий 6 января Twitter навсегда заблокировал аккаунт Трампа в социальной сети. Принадлежащий Google YouTube заморозил аккаунт Трампа на видеохостинге на одну неделю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почти полной блокировке подверглась соцсеть Parler. Из-за отсутствия модерации Apple и Google удалили ее из своих магазинов приложений, а Amazon отключил от своего облачного хостинга. В Google сообщили, что нашли в соцсети около 100 примеров постов, «поощряющих и разжигающих насилие». Сама Parler обвинила Amazon в незаконном ограничении конкуренции и подала на компанию в суд.&lt;/p&gt;
</description>
        
        <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https%3A%2F%2Ft.me%2Fiv%3Frhash%3Df31176da442ed7%26url%3Dhttps%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F27%2Ftrump-google%2F</link>
        <guid isPermaLink="true">https%3A%2F%2Ft.me%2Fiv%3Frhash%3Df31176da442ed7%26url%3Dhttps%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F27%2Ftrump-google%2F</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Amazon открыла в Индии фабрику по производству ТВ-стиков Fire TV</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Таким образом и Индия, и американская компания стремятся к экономической независимости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amazon открыла фабрику в индийском городе Ченнаи в сотрудничестве с тайваньской Foxconn. Первая производственная линия займётся выпуском ТВ-стиков Fire TV, но в будущем ассортимент планируют расширять в зависимости от потребностей рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фабрика построена в рамках национальной программы «Аатманирбхар Бхарат», что переводится как «Независимая Индия» или «Сделано в Индии». Целью властей в этой инициативе стало создание новых рабочих мест, усиление внутреннего рынка и привлечение на инвестиций от компаний, которых до этого отпугивали высокие ввозные пошлины и напряжённая конкуренция в стране, передаёт The Verge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме строительства фабрики, которая сможет создать порядка миллиона рабочих мест к 2025 году, Amazon инвестировала миллиард долларов в цифровизацию 10 миллионов местных предприятий, что позволило им выйти на международный рынок (и начать приносить прибыль Amazon).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие инвестиции обусловлены торговой войной между США и Китаем — Индию многие технологические компании рассматривают как перспективную альтернативу китайскому производству. Apple уже перенесла часть производства AirPods и Mac во Вьетнам, а iPhone — в Индию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amazon инвестирует во множество сфер, но не все проекты оказываются удачными. Так, компания уже почти десять лет пытается развивать своё видеоигровое направление, но до сих пор не выпустила ни одной жизнеспособной игры — этой истории посвятил своё недавнее расследование Джейсон Шрайер.&lt;/p&gt;
</description>
        
        <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https%3A%2F%2Ft.me%2Fiv%3Frhash%3Df31176da442ed7%26url%3Dhttps%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F17%2Findia-amazon%2F</link>
        <guid isPermaLink="true">https%3A%2F%2Ft.me%2Fiv%3Frhash%3Df31176da442ed7%26url%3Dhttps%3A%2F%2Fitkarl.ru%2F2021%2F02%2F17%2Findia-amazon%2F</guid>
      </item>
    

  </channel>
</rss>
